# Noisy-Alarm
夏休みの工作。リモートワークも常態化が進む中、電話会議中に子供達が騒いでいる場合、毎回「ちょっと今大事な会議中だから静かにしてくれ！」と注意する肩代わりをしてくれるロボット(^^)。私の書斎は2Fで、子供達は1Fでテレビゲームで盛上がっている状況を想定しております。作ってはみましたが、簡単な動作確認で満足し実際運用しておりませんw

※コマンドラインの結果をパースするなど、無茶な実装で恐縮です。

![img](./imgs/demo.gif)

# Use Case
- UC1:お騒がせを自動監視する
  1. システムは、周囲のお騒がせレベルを定期的に取得する
  2. システムは、管理者が事前設定したお騒がせレベル(警報閾値)を超えたことを検知する
  3. システムは、警報を一定期間発動する
  4. システムは監視を続ける

- [WIP]UC2:手動で警報を鳴らす
  1. 親は、子供たちが騒いでいる事を確認
  2. 親は、警報を慣らすようにシステムに指示する
  3. システムは、警報を一定期間発動する
  4. システムは、再び親からの指示を待つ

# 材料
今回のシステム構築に当たり、非常回転灯とリレーモジュールが手元になかったのでAmazonで購入(手頃な値段でシステム構築できました)。

1. 非常回転灯(DC12V) (https://www.amazon.co.jp/gp/product/B00353KJEQ)
2. USBピンマイク
3. RasPi3
4. リレーモジュール(5V/1hc-2個セット) (https://www.amazon.co.jp/gp/product/B0116IZ9FK)
5. ブレッドボード
6. 電池ボックス(単3 x 8個 12V)

![img](./imgs/img1.png)

# 配線
![img](./imgs/img2.png)

# 実行
![img](./imgs/img3.png)

# ToDo
おいおい、こういうエンハンスしていきたいかなと思っています。
- UC2の実装
  - Webサーバ経由で指示できるようにするなど
- 騒音レベルは、定期的に取得・保存して可視化
  - MackerelやAmbientのようなSaasを使ってもよいし、AWSなどパブリッククラウド上に可視化システムを自前で構築するのも楽しそう
- 警報に音声を追加
  - ブザーを鳴らす(圧電ブザー設置)が簡単
  - Google Homeなどに喋らせてもよいかも

# 参考
- https://qiita.com/t_oginogin/items/f0ba9d2eb622c05558f4
- http://ariarijp.hatenablog.com/entry/2016/07/17/232752
